[
  {
    "id": 1,
    "premium": false,
    "question": "Để phá thế bao vây cô lập, phát triển lực lượng và giành thế chủ động tháng 9 – 1950, lần đầu tiên trung ương Đảng đã chủ trương mở chiến dịch tiến công quy mô lớn nào sau đây? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Chiến dịch Biên Giới"
  },
  {
    "id": 2,
    "premium": false,
    "question": "“Không thành công cũng thành nhân” là khẩu hiệu của cuộc khởi nghĩa nào sau đây? Chọn phương án đúng",
    "answer": "Khởi nghĩa Yên Bái."
  },
  {
    "id": 3,
    "premium": false,
    "question": "Hội nghị nào của Đảng mở đường cho phong trào “Đồng khởi” ở miền Nam năm 1960? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị Trung ương15 – Khoá II của Đảng ( 1 – 1959)"
  },
  {
    "id": 4,
    "premium": false,
    "question": "Việc nghiêm khắc kiểm điểm những sai lầm trong cải cách ruộng đất, công khai tự phê bình trước nhân dân được tiến hành tạị hội nghị nào sau đây ?",
    "answer": "Hội nghị lần thứ 10 BCH Trung ương (9/1956)"
  },
  {
    "id": 5,
    "premium": false,
    "question": "Cuộc vận động xây dựng và chỉnh đốn Đảng lần đầu tiên được phát động tại Hội nghị nào sau đây? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị lần thứ 6 Ban chấp hành Trung ương khóa VIII (lần 2) (2/1999)"
  },
  {
    "id": 6,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội lần thứ I của Đảng Cộng sản Đông Dương (1935) đã đề ra những nhiệm vụ nào sau đây? Chọn phương án không đúng",
    "answer": "Đưa nhiệm vụ giải phóng dân tộc lên hàng đầu"
  },
  {
    "id": 7,
    "premium": false,
    "question": "Các yếu tố của tình hình thế giới ảnh hưởng tới xã hội Việt Nam cuối thế kỷ XIX, đầu thế kỷ XX là gì? Chỉ ra phương án không đúng:",
    "answer": "Chiến tranh thế giới thứ II bùng nổ"
  },
  {
    "id": 8,
    "premium": false,
    "question": "Bốn thách thức lớn của nước ta lần đầu tiên được Đảng ta khẳng định tại Hội nghị nào sau đây? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị Đại biểu toàn quốc giữa nhiệm kỳ khóa VII (1/1994)"
  },
  {
    "id": 9,
    "premium": false,
    "question": "Đặc điểm lớn nhất của miền Bắc khi bước vào thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội 1954 – 1975 là gì? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Từ một nền kinh tế nông nghiệp lạc hậu tiến thẳng lên chủ nghĩa xã hội không trải qua giai đoạn phát triển tư bản chủ nghĩa."
  },
  {
    "id": 10,
    "premium": false,
    "question": "Những giai cấp, tầng lớp xã hội mới xuất hiện trong xã hội Việt Nam từ khi Pháp xâm lược là những giai cấp, tầng lớp nào? Chọn phương án không đúng.",
    "answer": "Nông dân"
  },
  {
    "id": 11,
    "premium": false,
    "question": "Chỉ thị kháng chiến kiến quốc đã xác định khẩu hiệu cách mạng Việt Nam sau cách mạng tháng Tám năm 1945 là gì? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Dân tộc trên hết, Tổ quốc trên hết"
  },
  {
    "id": 12,
    "premium": false,
    "question": "Giáo trình Lịch sử Đảng Cộng sản Việt Nam 2021 đã nhận định : Hội nghị này khởi đầu chuyển biến về nhận thức đường lối kinh tế của Đảng, tháo gỡ những ràng buộc của cơ chế quản lý kế hoạch hóa tập trung, tạo điều kiện cho lực lượng sản xuất \"bung ra\". Đó là hội nghị nào dưới đây? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị Ban chấp hành Trung ương lần thứ 6 khóa IV (8/1979)"
  },
  {
    "id": 13,
    "premium": false,
    "question": "Để giành thắng lợi trên chiến trường Đảng xác định đấu tranh vũ trang đóng vai trò quyết định trực tiếp là thời gian nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "12/1963"
  },
  {
    "id": 14,
    "premium": false,
    "question": "“Hoàn chỉnh đường lối chiến lược chung của cách mạng Việt Nam trong giai đoạn mới” là thành công cơ bản, to lớn nhất của Văn kiện nào sau đây?",
    "answer": "Văn kiện Đại hội III (9/1960)"
  },
  {
    "id": 15,
    "premium": false,
    "question": "Mặt trận Việt Minh được thành lập theo quyết định của Hội nghị Trung ương nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị Trung ương lần thứ 8 (5/1941)"
  },
  {
    "id": 16,
    "premium": false,
    "question": "Để chống lại cuộc “Chiến tranh cục bộ” của Mỹ, Ban chấp hành Trung ương Đảng đã họp các hội nghị nào sau đây? Chọn phương án đúng :",
    "answer": "Hội nghị lần thứ 11 (3/1965) và hội nghị lần thứ 12 (12/1965)"
  },
  {
    "id": 17,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức tiền thân của Đảng cộng sản Việt Nam là tổ chức nào? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Việt Nam cách mạng thanh niên."
  },
  {
    "id": 18,
    "premium": false,
    "question": "Các cuộc khởi nghĩa nào sau đây hưởng ứng chiếu Cần Vương? Chọn phương án không đúng",
    "answer": "Khởi nghĩa Yên Thế"
  },
  {
    "id": 19,
    "premium": false,
    "question": "“Tăng cường xây dựng Đảng trong sạch, vững mạnh; phát huy sức mạnh toàn dân tộc, dân chủ xã hội chủ nghĩa; đẩy mạnh toàn diện, đồng bộ công cuộc đổi mới; bảo vệ vững chắc Tổ quốc giữ vững môi trường hòa bình, ổn định; phấn đấu sớm đưa nước ta cơ bản trở thành nước công nghiệp theo hướng hiện đại” là chủ đề của Đại hội lần thứ mấy? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đại hội lần thứ XII của Đảng (1/2016)"
  },
  {
    "id": 20,
    "premium": false,
    "question": "Hội nghị Trung ương tháng 11/1958 quyết định vấn đề nào sau đây? Chọn phương án đúng :",
    "answer": "Đề ra kế hoạch 3 năm phát triển kinh tế văn hóa và cải tạo XHCN đối với kinh tế cá thể và công thương nghiệp tư bản tư doanh (1958 – 1960)"
  },
  {
    "id": 21,
    "premium": false,
    "question": "Hiệp định Pari về chấm dứt chiến tranh lập lai hoà bình ở Việt Nam được ký kết thời gian nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "27/01/1973"
  },
  {
    "id": 22,
    "premium": false,
    "question": "Ba bước đột phá trong quá trình tìm tòi, đổi mới của Đảng ta trong giai đoạn 1975 – 1986 được thể hiện qua các Hội nghị nào sau đây? Hãy chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Hội nghị Trung ương 2 khóa V (12 – 1982)"
  },
  {
    "id": 23,
    "premium": false,
    "question": "Kẻ thù cụ thể, trước mắt, duy nhất của cách mạng Việt Nam là phát xít Nhật được xác định từ Hội nghị nào?",
    "answer": "Hội nghị Thường vụ Trung ương (3/1945)"
  },
  {
    "id": 24,
    "premium": false,
    "question": "“Nâng cao năng lực lãnh đạo và sức chiến đấu của Đảng, phát huy sức mạnh toàn dân tộc, đẩy mạnh toàn diện công cuộc đổi mới, sớm đưa nước ta ra khỏi tình trạng kém phát triển” là chủ đề của Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ mấy? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đại hội lần thứ X của Đảng (4/2006)"
  },
  {
    "id": 25,
    "premium": false,
    "question": "“Đại hội của trí tuệ - đổi mới, dân chủ - kỷ cương - đoàn kết” là chủ đề của Đại hội lần thứ mấy của Đảng Cộng sản Việt Nam? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đại hội VII (1991)"
  },
  {
    "id": 26,
    "premium": false,
    "question": "“Hãy giữ vững chí khí chiến đấu” là câu nói của ai trong nhà tù của thực dân Pháp?",
    "answer": "Trần Phú"
  },
  {
    "id": 27,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội VI của Đảng 1986 đã xác định nội dung chính của công nghiệp hóa xã hội chủ nghĩa trong những năm còn lại của chặng đường đầu tiên là gì? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Thực hiện 3 chương trình mục tiêu: lương thực – thực phẩm, hàng tiêu dùng, hàng xuất khẩu"
  },
  {
    "id": 28,
    "premium": false,
    "question": "Hiệp định Pari về chấm dứt chiến tranh lập lai hoà bình ở Việt Nam được ký kết thời gian nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "27/01/1973"
  },
  {
    "id": 29,
    "premium": false,
    "question": "Phương châm đối ngoại của Đảng được bổ sung và phát triển qua các kỳ đại hội ở Đại hội IX (2001) là gì? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Việt Nam sẵn sàng là bạn, là đối tác tin cậy của các nước trong cộng đồng quốc tế"
  },
  {
    "id": 30,
    "premium": false,
    "question": "“Hãy giữ vững chí khí chiến đấu” là câu nói của ai trong nhà tù của thực dân Pháp?",
    "answer": "Trần Phú"
  },
  {
    "id": 31,
    "premium": false,
    "question": "Kẻ thù cụ thể, trước mắt, duy nhất của cách mạng Việt Nam là phát xít Nhật được xác định từ Hội nghị nào?",
    "answer": "Hội nghị Thường vụ Trung ương (3/1945)"
  },
  {
    "id": 32,
    "premium": false,
    "question": "Phương châm chỉ đạo tại Đại hội XII của Đảng là gì? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đoàn kết - Dân chủ - Kỷ cương – Đổi mới"
  },
  {
    "id": 33,
    "premium": false,
    "question": "“Vấn đề thổ địa là cái cốt của cách mạng tư sản dân quyền” . Quan điểm này được Đảng nêu lên ở văn kiện nào? Hãy chọn phương án đúng:",
    "answer": "Luận cương tháng 10 (10/1930)"
  },
  {
    "id": 34,
    "premium": false,
    "question": "“ Khẳng định trong thực tế quyền lãnh đạo và năng lực lãnh đạo cách mạng của giai cấp vô sản” là nhận định của đồng chí Lê Duẩn về sự kiện nào sau đây? Chọn phương án đúng",
    "answer": "Phong trào Đồng khởi (1960)"
  },
  {
    "id": 35,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XIII của Đảng nêu mấy nhiệm vụ trọng tâm? Chọn phương án đúng",
    "answer": "6"
  },
  {
    "id": 36,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XII của Đảng rút ra mấy bài học kinh nghiệm? Chọn phương án đúng",
    "answer": "5"
  },
  {
    "id": 37,
    "premium": false,
    "question": "“Tăng cường xây dựng Đảng trong sạch, vững mạnh; phát huy sức mạnh toàn dân tộc, dân chủ xã hội chủ nghĩa; đẩy mạnh toàn diện, đồng bộ công cuộc đổi mới; bảo vệ vững chắc Tổ quốc giữ vững môi trường hòa bình, ổn định; phấn đấu sớm đưa nước ta cơ bản trở thành nước công nghiệp theo hướng hiện đại” là chủ đề của Đại hội lần thứ mấy? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đại hội lần thứ XII của Đảng (1/2016)"
  },
  {
    "id": 38,
    "premium": false,
    "question": "“Nâng cao năng lực lãnh đạo và sức chiến đấu của Đảng, phát huy sức mạnh toàn dân tộc, đẩy mạnh toàn diện công cuộc đổi mới, sớm đưa nước ta ra khỏi tình trạng kém phát triển” là chủ đề của Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ mấy? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đại hội lần thứ X của Đảng (4/2006)"
  },
  {
    "id": 39,
    "premium": false,
    "question": "Những đặc điểm chủ yếu của tình hình nước ta trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội được nêu ra trong Báo cáo chính trị của Đại hội IV (12/1976) là gì? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Đất nước tạm thời chia cắt làm hai miền"
  },
  {
    "id": 40,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào đánh dấu việc Nguyễn Ái Quốc trở thành người cộng sản đầu tiên của Việt Nam? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Tham gia sáng lập Đảng Cộng sản Pháp (1920)"
  },
  {
    "id": 41,
    "premium": false,
    "question": "Mâu thuẫn chủ yếu nhất của xã hội Việt Nam dưới thời Pháp là gì? Chọn phương án đúng",
    "answer": "Mâu thuẫn giữa toàn thể dân tộc Việt Nam với thực dân Pháp xâm lược"
  },
  {
    "id": 42,
    "premium": false,
    "question": "Kế hoạch 5 năm lần thứ nhất trong thời kỳ đưa miền Bắc quá độ lên chủ nghĩa xã hội (1954 – 1975) diễn ra trong thời gian nào? Chọn phương án đúng :",
    "answer": "1961 – 1965"
  },
  {
    "id": 43,
    "premium": false,
    "question": "“Đại hội của trí tuệ - đổi mới, dân chủ - kỷ cương - đoàn kết” là chủ đề của Đại hội lần thứ mấy của Đảng Cộng sản Việt Nam? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đại hội VII (1991)"
  },
  {
    "id": 44,
    "premium": false,
    "question": "Đảng ta lấy tên là Đảng cộng sản Đông Dương bắt đầu từ quyết định nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị Trung ương (10/1930)"
  },
  {
    "id": 45,
    "premium": false,
    "question": "Giáo trình Lịch sử Đảng Cộng sản Việt Nam 2021 đã nhận định : Hội nghị này khởi đầu chuyển biến về nhận thức đường lối kinh tế của Đảng, tháo gỡ những ràng buộc của cơ chế quản lý kế hoạch hóa tập trung, tạo điều kiện cho lực lượng sản xuất \"bung ra\". Đó là hội nghị nào dưới đây? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị Ban chấp hành Trung ương lần thứ 6 khóa IV (8/1979)"
  },
  {
    "id": 46,
    "premium": false,
    "question": "Hội nghị lần thứ 6 Ban chấp hành Trung ương khóa VI (3/1989) đã thông qua nội dung quan trọng nào sau đây? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Một số vấn đề cấp bách về xây dựng Đảng."
  },
  {
    "id": 47,
    "premium": false,
    "question": "Mặt trận Việt Minh được thành lập theo quyết định của Hội nghị Trung ương nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị Trung ương lần thứ 8 (5/1941)"
  },
  {
    "id": 48,
    "premium": false,
    "question": "Chính cương Đảng Lao động Việt Nam tháng 2 – 1951 đã nêu ra các nhiệm vụ của cách mạng Việt Nam là gì? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Giải phóng hoàn toàn miền Nam, thống nhất nước nhà"
  },
  {
    "id": 49,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức tiền thân của Đảng cộng sản Việt Nam là tổ chức nào? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Việt Nam cách mạng thanh niên."
  },
  {
    "id": 50,
    "premium": false,
    "question": "Để phá thế bao vây cô lập, phát triển lực lượng và giành thế chủ động tháng 9 – 1950, lần đầu tiên trung ương Đảng đã chủ trương mở chiến dịch tiến công quy mô lớn nào sau đây? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Chiến dịch Biên Giới"
  },
  {
    "id": 51,
    "premium": false,
    "question": "Bốn nhóm chính sách xã hội trong chặng đường đầu tiên được Đảng đề ra ở thời điểm nào",
    "answer": "Đại hội VI (12/1986)"
  },
  {
    "id": 52,
    "premium": false,
    "question": "Cuộc họp của Ban Thường vụ Trung ương Đảng (3/1945) đã đưa ra:",
    "answer": "Chỉ thị “Nhật – Pháp bắn nhau và hành động của chúng ta”"
  },
  {
    "id": 53,
    "premium": false,
    "question": "Dưới thời thực dân Pháp xâm lược và cai trị (1858 – 1945), xã hội Việt Nam tồn tại mấy giai cấp, tầng lớp? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Năm giai cấp, tầng lớp"
  },
  {
    "id": 54,
    "premium": false,
    "question": "Hội nghị Ban chấp hành Trung ương lần thứ tám khóa V (6/1985) đã họp bàn về vấn đề quan trọng nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Giá - lương – tiền"
  },
  {
    "id": 55,
    "premium": false,
    "question": "Hiến pháp của nước Việt Nam Dân chủ cộng hoà được Quốc hội thông qua vào thời gian nào? Chọn phương án đúng",
    "answer": "9/11/1946"
  },
  {
    "id": 56,
    "premium": false,
    "question": "Hội nghị nào của Đảng mở đường cho phong trào “Đồng khởi” ở miền Nam năm 1960? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị Trung ương15 – Khoá II của Đảng ( 1 – 1959)"
  },
  {
    "id": 57,
    "premium": false,
    "question": "Để chống lại cuộc “Chiến tranh cục bộ” của Mỹ, Ban chấp hành Trung ương Đảng đã họp các hội nghị nào sau đây? Chọn phương án đúng :",
    "answer": "Hội nghị lần thứ 11 (3/1965) và hội nghị lần thứ 12 (12/1965)"
  },
  {
    "id": 58,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội VI của Đảng 1986 đã xác định nội dung chính của công nghiệp hóa xã hội chủ nghĩa trong những năm còn lại của chặng đường đầu tiên là gì? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Thực hiện 3 chương trình mục tiêu: lương thực – thực phẩm, hàng tiêu dùng, hàng xuất khẩu"
  },
  {
    "id": 59,
    "premium": false,
    "question": "Các yếu tố của tình hình thế giới ảnh hưởng tới xã hội Việt Nam cuối thế kỷ XIX, đầu thế kỷ XX là gì? Chỉ ra phương án không đúng:",
    "answer": "Chiến tranh thế giới thứ II bùng nổ"
  },
  {
    "id": 60,
    "premium": false,
    "question": "Cuộc vận động xây dựng và chỉnh đốn Đảng lần đầu tiên được phát động tại Hội nghị nào sau đây? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị lần thứ 6 Ban chấp hành Trung ương khóa VIII (lần 2) (2/1999)"
  },
  {
    "id": 61,
    "premium": false,
    "question": "Sau hiệp định Pari, chúng ta tiếp tục khẳng định “con đường cách mạng miền Nam là con đường bạo lực cách mạng… bất kể trong tình huống nào cũng phải nắm vững thời cơ, giữ vững đường lối chiến lược tiến công” trong Hội nghị nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị lần thứ 21 BCH Trung ương khóa III (7/1973)"
  },
  {
    "id": 62,
    "premium": false,
    "question": "Thắng lợi nào sau đây của cách mạng Việt Nam đã có ý nghĩa đánh dấu bước phát triển nhảy vọt của lịch sử dân tộc Việt Nam, đưa dân tộc ta bước vào kỷ nguyên mới : Kỷ nguyên độc lập, tự do ? Chọn phương án đúng :",
    "answer": "Cách mạng Tháng Tám (1945)"
  },
  {
    "id": 63,
    "premium": false,
    "question": "“Không thành công cũng thành nhân” là khẩu hiệu của cuộc khởi nghĩa nào sau đây? Chọn phương án đúng",
    "answer": "Khởi nghĩa Yên Bái."
  },
  {
    "id": 64,
    "premium": false,
    "question": "Kinh tế tư nhân là một bộ phận cấu thành quan trọng của nền kinh tế quốc dân là nhận định của Đảng vào thời điểm nào",
    "answer": "Tháng 3/2002"
  },
  {
    "id": 65,
    "premium": false,
    "question": "Hội nghị hợp nhất các tổ chức cộng sản năm 1930 đã quyết định thành lập đảng với tên gọi là gì? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Đảng cộng sản Việt Nam."
  },
  {
    "id": 66,
    "premium": false,
    "question": "Những giai cấp, tầng lớp xã hội mới xuất hiện trong xã hội Việt Nam từ khi Pháp xâm lược là những giai cấp, tầng lớp nào? Chọn phương án không đúng.",
    "answer": "Nông dân"
  },
  {
    "id": 67,
    "premium": false,
    "question": "Trong thư chúc mừng năm mới, ngày 1/1/1969, Chủ tịch Hồ Chí Minh đã kêu gọi Chọn phương án đúng :",
    "answer": "“Vì độc lập, vì tự do; Đánh cho Mỹ cút, đánh cho ngụy nhào”"
  },
  {
    "id": 68,
    "premium": false,
    "question": "Đảng Cộng sản Việt Nam là sản phẩm của sự kết hợp giữa các yếu tố nào? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Phong trào dân chủ tư sản"
  },
  {
    "id": 69,
    "premium": false,
    "question": "Hội nghị Ban chấp hành Trung ương Đảng họp tháng 7 - 1936 chủ trương thành lập mặt trận nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Mặt trận nhân dân phản đế Đông Dương"
  },
  {
    "id": 70,
    "premium": false,
    "question": "Chỉ thị kháng chiến kiến quốc đã xác định khẩu hiệu cách mạng Việt Nam sau cách mạng tháng Tám năm 1945 là gì? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Dân tộc trên hết, Tổ quốc trên hết"
  },
  {
    "id": 71,
    "premium": false,
    "question": "Việc nghiêm khắc kiểm điểm những sai lầm trong cải cách ruộng đất, công khai tự phê bình trước nhân dân được tiến hành tạị hội nghị nào sau đây ?",
    "answer": "Hội nghị lần thứ 10 BCH Trung ương (9/1956)"
  },
  {
    "id": 72,
    "premium": false,
    "question": "Đặc điểm lớn nhất của miền Bắc khi bước vào thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội 1954 – 1975 là gì? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Từ một nền kinh tế nông nghiệp lạc hậu tiến thẳng lên chủ nghĩa xã hội không trải qua giai đoạn phát triển tư bản chủ nghĩa."
  },
  {
    "id": 73,
    "premium": false,
    "question": "Ở Hội nghị nào Đảng ta nhận định: “Trong lúc này… nếu không giải quyết được vấn đề dân tộc giải phóng, không đòi được độc lập tự do cho toàn thể dân tộc, thì chẳng những quốc gia dân tộc còn chịu mãi kiếp ngựa trâu, mà quyền lợi của bộ phận, giai cấp đến vạn năm cũng không đòi lại được”",
    "answer": "Hội nghị Trung ương lần thứ 8 (5/1941)"
  },
  {
    "id": 74,
    "premium": false,
    "question": "Bốn thách thức lớn của nước ta lần đầu tiên được Đảng ta khẳng định tại Hội nghị nào sau đây? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị Đại biểu toàn quốc giữa nhiệm kỳ khóa VII (1/1994)"
  },
  {
    "id": 75,
    "premium": false,
    "question": "Đảng quyết định mở mặt trận ngoại giao tại hội nghị nào sau đây? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị lần thứ 13 BCH Trung ương khóa III (1/1967)"
  },
  {
    "id": 76,
    "premium": false,
    "question": "Hội nghị Toàn quốc của Đảng họp 13 – 15/8/1945 đã quyết định vấn đề gì?",
    "answer": "Quyết định Tổng khởi nghĩa trong cả nước, giành lấy chính quyền trước khi quân Đồng Minh vào nước ta."
  },
  {
    "id": 77,
    "premium": false,
    "question": "Giáo trình Lịch sử Đảng 2021 chỉ rõ: “Muốn chống đế quốc Mỹ và tay sai, củng cố hòa bình, thực hiện thống nhất, hoàn thành độc lập và dân chủ, điều cốt lõi là phải ra sức củng cố miền Bắc” là quan điểm được Đảng ta nêu lên ở hội nghị nào?",
    "answer": "Hội nghị lần thứ 7 (3/1955) và Hội nghị lần thứ 8 (8/1955) BCH Trung ương Đảng khoá II"
  },
  {
    "id": 78,
    "premium": false,
    "question": "Ba bước đột phá trong quá trình tìm tòi, đổi mới của Đảng ta trong giai đoạn 1975 – 1986 được thể hiện qua các Hội nghị nào sau đây? Hãy chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Hội nghị Trung ương 2 khóa V (12 – 1982)"
  },
  {
    "id": 79,
    "premium": false,
    "question": "Quá trình Nguyễn Ái Quốc chuẩn bị các điều kiện để thành lập Đảng Cộng sản Việt Nam diễn ra chủ yếu trong thời gian nào? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Từ 1921-1929"
  },
  {
    "id": 80,
    "premium": false,
    "question": "Trong những nội dung sau đây, nội dung nào nói lên đặc trưng bản chất của CNXH mà nhân dân ta xây dựng do Đại hội VII của Đảng nêu lên? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Do nhân dân lao động làm chủ."
  },
  {
    "id": 81,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan tuyên truyền của hội Việt Nam cách mạng thanh niên là gì? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Báo Thanh niên"
  },
  {
    "id": 82,
    "premium": false,
    "question": "Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ II (1951), Đảng ta quyết định đổi tên là gì? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đảng Lao động Việt Nam"
  },
  {
    "id": 83,
    "premium": false,
    "question": "Để gạt mũi nhọn tiến công của kẻ thù vào Đảng, Đảng ta tuyên bố tự giải tán nhưng thực chất là rút lui vào hoạt động bí mật chỉ để lại một bộ phận hoạt động công khai dưới danh nghĩa nào sau đây ? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghiên cứu chủ nghĩa Mác - Lê nin"
  },
  {
    "id": 84,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội lần thứ I của Đảng Cộng sản Đông Dương (1935) đã đề ra những nhiệm vụ nào sau đây? Chọn phương án không đúng",
    "answer": "Đưa nhiệm vụ giải phóng dân tộc lên hàng đầu"
  },
  {
    "id": 85,
    "premium": false,
    "question": "Hội nghị Trung ương tháng 11/1958 quyết định vấn đề nào sau đây? Chọn phương án đúng :",
    "answer": "Đề ra kế hoạch 3 năm phát triển kinh tế văn hóa và cải tạo XHCN đối với kinh tế cá thể và công thương nghiệp tư bản tư doanh (1958 – 1960)"
  },
  {
    "id": 86,
    "premium": false,
    "question": "Các cuộc khởi nghĩa nào sau đây hưởng ứng chiếu Cần Vương? Chọn phương án không đúng",
    "answer": "Khởi nghĩa Yên Thế"
  },
  {
    "id": 87,
    "premium": false,
    "question": "Để giành thắng lợi trên chiến trường Đảng xác định đấu tranh vũ trang đóng vai trò quyết định trực tiếp là thời gian nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "12/1963"
  },
  {
    "id": 88,
    "premium": false,
    "question": "Chính cương Đảng Lao động Việt Nam tháng 2 – 1951 đã nêu ra các tính chất của xã hội Việt Nam là gì? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Dân chủ nhân dân, một phần thuộc địa và nửa phong kiến"
  },
  {
    "id": 89,
    "premium": false,
    "question": "Những khó khăn, thách thức đối với Việt Nam sau cách mạng tháng Tám năm 1945 là gì? Chọn phương án không đúng.",
    "answer": "Miền Bắc hoàn toàn giải phóng"
  },
  {
    "id": 90,
    "premium": false,
    "question": "Lần đầu tiên Đảng khẳng định coi kinh tế thị trường định hướng xã hội chủ nghĩa là mô hình kinh tế tổng quát của nước ta trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội là tại Đại hội nào sau đây? Hãy chọn đáp án đúng:",
    "answer": "Đại hội lần thứ IX của Đảng (4/2001)"
  },
  {
    "id": 91,
    "premium": false,
    "question": "Hiệp định Sơ bộ giữa ta và Pháp được ký kết vào thời gian nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "6-3-1946"
  },
  {
    "id": 92,
    "premium": false,
    "question": "Văn kiện nào sau đây của Đảng lần đầu tiên khẳng định nền văn hóa Việt Nam có đặc trưng: tiên tiến, đậm đà bản sắc dân tộc? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Cương lĩnh xây dựng đất nước trong thời kì quá độ lên CNXH (1991)"
  },
  {
    "id": 93,
    "premium": false,
    "question": "Mặt trận dân tộc thống nhất mang tên Hội phản đế đồng minh mà Đảng ta tổ chức và lãnh đạo ra đời trong thời gian nào? Hãy chọn phương án đúng",
    "answer": "1930 – 1931"
  },
  {
    "id": 94,
    "premium": false,
    "question": "Đường lối cách mạng miền Nam được thảo luận tại Hội nghị Xứ uỷ Nam Bộ 12/1956 là do ai soạn thảo? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Lê Duẩn"
  },
  {
    "id": 95,
    "premium": false,
    "question": "Theo Giáo trình Lịch sử Đảng Cộng sản Việt Nam (2021), nhận định sau đây nhắc đến thắng lợi nào của cách mạng Việt Nam? \"một chiến công vĩ đại của dân tộc Việt Nma trong thế kỷ XX… đi vào lịch sử thế giới như một chiến công hiển hách, bảo hiệu sự thắng lợi của nhân dân các dân tộc bị áp bức, sự sụp đổ của chủ nghĩa thực dân\". Chọn phương án đúng :",
    "answer": "Chiến thắng Điện Biên Phủ 1954"
  },
  {
    "id": 96,
    "premium": false,
    "question": "Những thuận lợi căn bản của đất nước ta sau Cách mạng tháng Tám năm 1945 là gì? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Đất nước ta bị chia cắt làm hai miền"
  },
  {
    "id": 97,
    "premium": false,
    "question": "Tại hội nghị Trung ương 5/1941, ai được cử làm Tổng Bí thư của Đảng? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Trường Chinh"
  },
  {
    "id": 98,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội lần thứ mấy của Đảng cộng sản Việt Nam lần đầu tiên nêu lên hai nhiệm vụ chiến lược của cách mạng nước ta là xây dựng thành công chủ nghĩa xã hội và sẵn sàng chiến đấu, bảo vệ vững chắc tổ quốc Việt nam XHCN? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đại hội V (3 – 1982)"
  },
  {
    "id": 99,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội XIII của Đảng 2021 đưa ra 3 đột phá chiến lược là gì? Chọn phương án không đúng",
    "answer": "Xây dựng văn hóa, con người Việt Nam"
  },
  {
    "id": 100,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội lần II của Đảng (2/1951), ai được cử làm Tổng Bí thư? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Trường Chinh"
  },
  {
    "id": 101,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội V của Đảng (1982) đã có những điều chỉnh như thế nào về nội dung, bước đi, cách làm của công nghiệp hóa xã hội chủ nghĩa trong chặng đường đầu tiên? Hãy chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Ưu tiên phát triển công nghiệp nặng một cách hợp lý"
  },
  {
    "id": 102,
    "premium": false,
    "question": "Tình hình đất nước ta sau Cách mạng tháng Tám năm 1945 được ví như hình ảnh nào sau đây? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Ngàn cân treo sợi tóc"
  },
  {
    "id": 103,
    "premium": false,
    "question": "Mục tiêu phấn đấu đến giữa thế kỷ XXI, nước ta trở thành nước phát triển theo định hướng xã hội chủ nghĩa được Đảng đưa ra tại Đại hội nào sau đây? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đại hội XIII"
  },
  {
    "id": 104,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội XI (2011) của Đảng đã xác định thành phần kinh tế tư nhân có vị trí như thế nào trong nền kinh tế quốc dân? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Là một trong những động lực của nền kinh tế"
  },
  {
    "id": 105,
    "premium": false,
    "question": "Trước khi Pháp xâm lược nước ta, Việt Nam có những giai cấp chủ yếu nào? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Nông dân và địa chủ phong kiến."
  },
  {
    "id": 106,
    "premium": false,
    "question": "Cuộc khai thác thuộc địa lần 2 của Pháp ở Đông Dương diễn ra trong thời gian nào? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "1919 – 1929"
  },
  {
    "id": 107,
    "premium": false,
    "question": "Chỉ thị Kháng chiến kiến quốc của Ban Thường vụ Trung ương Đảng đã ra đời vào thời gian nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "25/11/1945"
  },
  {
    "id": 108,
    "premium": false,
    "question": "Đường lối kháng chiến chống thực dân Pháp (1946-1954) của Đảng được hình thành qua các văn kiện chủ yếu nào sau đây? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Văn kiện Đại hội III của Đảng"
  },
  {
    "id": 109,
    "premium": false,
    "question": "Đường lối cách mạng xã hội chủ nghĩa ở miền Bắc được thông qua tại đại hội nào? Chọn phương án đúng :",
    "answer": "Đại hội III"
  },
  {
    "id": 110,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội lần I của Đảng (3/1935), ai được cử làm Tổng Bí thư? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Lê Hồng Phong"
  },
  {
    "id": 111,
    "premium": false,
    "question": "Bước ngoặt chuyển nước ta sang thời kỳ mới – thời kỳ đẩy mạnh công nghiệp hóa hiện đại hóa đất nước được đánh dấu tại Đại hội lần thứ mấy của Đảng Cộng sản Việt Nam? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ VIII (6/1996)"
  },
  {
    "id": 112,
    "premium": false,
    "question": "Phong trào yêu nước Việt Nam cuối thế kỷ 19, đầu thế kỷ 20 theo khuynh hướng phong kiến tiêu biểu là phong trào nào? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Phong trào Cần Vương."
  },
  {
    "id": 113,
    "premium": false,
    "question": "Đặc điểm lớn nhất của miền Bắc khi bước vào thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội 1954 – 1975 là gì? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Từ một nền kinh tế nông nghiệp lạc hậu tiến thẳng lên chủ nghĩa xã hội không trải qua giai đoạn phát triển tư bản chủ nghĩa."
  },
  {
    "id": 114,
    "premium": false,
    "question": "Mâu thuẫn chủ yếu nhất của xã hội Việt Nam dưới thời Pháp là gì? Chọn phương án đúng",
    "answer": "Mâu thuẫn giữa toàn thể dân tộc Việt Nam với thực dân Pháp xâm lược"
  },
  {
    "id": 115,
    "premium": false,
    "question": "“Không thành công cũng thành nhân” là khẩu hiệu của cuộc khởi nghĩa nào sau đây? Chọn phương án đúng",
    "answer": "Khởi nghĩa Yên Bái."
  },
  {
    "id": 116,
    "premium": false,
    "question": "Hiến pháp của nước Việt Nam Dân chủ cộng hoà được Quốc hội thông qua vào thời gian nào? Chọn phương án đúng",
    "answer": "9/11/1946"
  },
  {
    "id": 117,
    "premium": false,
    "question": "Để chống lại cuộc “Chiến tranh cục bộ” của Mỹ, Ban chấp hành Trung ương Đảng đã họp các hội nghị nào sau đây? Chọn phương án đúng :",
    "answer": "Hội nghị lần thứ 11 (3/1965) và hội nghị lần thứ 12 (12/1965)"
  },
  {
    "id": 118,
    "premium": false,
    "question": "Kinh tế tư nhân là một bộ phận cấu thành quan trọng của nền kinh tế quốc dân là nhận định của Đảng vào thời điểm nào",
    "answer": "Tháng 3/2002"
  },
  {
    "id": 119,
    "premium": false,
    "question": "Hiệp định Sơ bộ giữa ta và Pháp được ký kết vào thời gian nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "6-3-1946"
  },
  {
    "id": 120,
    "premium": false,
    "question": "Đường lối cách mạng miền Nam được thảo luận tại Hội nghị Xứ uỷ Nam Bộ 12/1956 là do ai soạn thảo? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Lê Duẩn"
  },
  {
    "id": 121,
    "premium": false,
    "question": "Lạm phát phi mã 774% là con số của năm nào?",
    "answer": "1986"
  },
  {
    "id": 122,
    "premium": false,
    "question": "Thắng lợi nào sau đây của cách mạng Việt Nam đã có ý nghĩa đánh dấu bước phát triển nhảy vọt của lịch sử dân tộc Việt Nam, đưa dân tộc ta bước vào kỷ nguyên mới : Kỷ nguyên độc lập, tự do ? Chọn phương án đúng :",
    "answer": "Cách mạng Tháng Tám (1945)"
  },
  {
    "id": 123,
    "premium": false,
    "question": "Dưới thời thực dân Pháp xâm lược và cai trị (1858 – 1945), xã hội Việt Nam tồn tại mấy giai cấp, tầng lớp? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Năm giai cấp, tầng lớp"
  },
  {
    "id": 124,
    "premium": false,
    "question": "Bốn thách thức lớn của nước ta lần đầu tiên được Đảng ta khẳng định tại Hội nghị nào sau đây? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị Đại biểu toàn quốc giữa nhiệm kỳ khóa VII (1/1994)"
  },
  {
    "id": 125,
    "premium": false,
    "question": "Việc nghiêm khắc kiểm điểm những sai lầm trong cải cách ruộng đất, công khai tự phê bình trước nhân dân được tiến hành tạị hội nghị nào sau đây ?",
    "answer": "Hội nghị lần thứ 10 BCH Trung ương (9/1956)"
  },
  {
    "id": 126,
    "premium": false,
    "question": "Chỉ thị kháng chiến kiến quốc đã xác định khẩu hiệu cách mạng Việt Nam sau cách mạng tháng Tám năm 1945 là gì? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Dân tộc trên hết, Tổ quốc trên hết"
  },
  {
    "id": 127,
    "premium": false,
    "question": "Đường lối cách mạng xã hội chủ nghĩa ở miền Bắc được thông qua tại đại hội nào? Chọn phương án đúng :",
    "answer": "Đại hội III"
  },
  {
    "id": 128,
    "premium": false,
    "question": "Các cuộc khởi nghĩa nào sau đây hưởng ứng chiếu Cần Vương? Chọn phương án không đúng",
    "answer": "Khởi nghĩa Yên Thế"
  },
  {
    "id": 129,
    "premium": false,
    "question": "Theo Giáo trình Lịch sử Đảng Cộng sản Việt Nam (2021), nhận định sau đây nhắc đến thắng lợi nào của cách mạng Việt Nam? \"một chiến công vĩ đại của dân tộc Việt Nma trong thế kỷ XX… đi vào lịch sử thế giới như một chiến công hiển hách, bảo hiệu sự thắng lợi của nhân dân các dân tộc bị áp bức, sự sụp đổ của chủ nghĩa thực dân\". Chọn phương án đúng :",
    "answer": "Chiến thắng Điện Biên Phủ 1954"
  },
  {
    "id": 130,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức tiền thân của Đảng cộng sản Việt Nam là tổ chức nào? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Việt Nam cách mạng thanh niên."
  },
  {
    "id": 131,
    "premium": false,
    "question": "Những giai cấp, tầng lớp xã hội mới xuất hiện trong xã hội Việt Nam từ khi Pháp xâm lược là những giai cấp, tầng lớp nào? Chọn phương án không đúng.",
    "answer": "Nông dân"
  },
  {
    "id": 132,
    "premium": false,
    "question": "“Vấn đề thổ địa là cái cốt của cách mạng tư sản dân quyền” . Quan điểm này được Đảng nêu lên ở văn kiện nào? Hãy chọn phương án đúng:",
    "answer": "Luận cương tháng 10 (10/1930)"
  },
  {
    "id": 133,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội lần thứ mấy của Đảng cộng sản Việt Nam lần đầu tiên nêu lên hai nhiệm vụ chiến lược của cách mạng nước ta là xây dựng thành công chủ nghĩa xã hội và sẵn sàng chiến đấu, bảo vệ vững chắc tổ quốc Việt nam XHCN? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đại hội V (3 – 1982)"
  },
  {
    "id": 134,
    "premium": false,
    "question": "Cuộc khai thác thuộc địa lần 2 của Pháp ở Đông Dương diễn ra trong thời gian nào? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "1919 – 1929"
  },
  {
    "id": 135,
    "premium": false,
    "question": "Cuộc vận động xây dựng và chỉnh đốn Đảng lần đầu tiên được phát động tại Hội nghị nào sau đây? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị lần thứ 6 Ban chấp hành Trung ương khóa VIII (lần 2) (2/1999)"
  },
  {
    "id": 136,
    "premium": false,
    "question": "“ Khẳng định trong thực tế quyền lãnh đạo và năng lực lãnh đạo cách mạng của giai cấp vô sản” là nhận định của đồng chí Lê Duẩn về sự kiện nào sau đây? Chọn phương án đúng",
    "answer": "Phong trào Đồng khởi (1960)"
  },
  {
    "id": 137,
    "premium": false,
    "question": "Quá trình Nguyễn Ái Quốc chuẩn bị các điều kiện để thành lập Đảng Cộng sản Việt Nam diễn ra chủ yếu trong thời gian nào? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Từ 1921-1929"
  },
  {
    "id": 138,
    "premium": false,
    "question": "Giáo trình Lịch sử Đảng Cộng sản Việt Nam 2021 đã nhận định : Hội nghị này khởi đầu chuyển biến về nhận thức đường lối kinh tế của Đảng, tháo gỡ những ràng buộc của cơ chế quản lý kế hoạch hóa tập trung, tạo điều kiện cho lực lượng sản xuất \"bung ra\". Đó là hội nghị nào dưới đây? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị Ban chấp hành Trung ương lần thứ 6 khóa IV (8/1979)"
  },
  {
    "id": 139,
    "premium": false,
    "question": "“Nâng cao năng lực lãnh đạo và sức chiến đấu của Đảng, phát huy sức mạnh toàn dân tộc, đẩy mạnh toàn diện công cuộc đổi mới, sớm đưa nước ta ra khỏi tình trạng kém phát triển” là chủ đề của Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ mấy? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đại hội lần thứ X của Đảng (4/2006)"
  },
  {
    "id": 140,
    "premium": false,
    "question": "Hội nghị nào của Đảng mở đường cho phong trào “Đồng khởi” ở miền Nam năm 1960? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị Trung ương15 – Khoá II của Đảng ( 1 – 1959)"
  },
  {
    "id": 141,
    "premium": false,
    "question": "Sự kiện nào đánh dấu việc Nguyễn Ái Quốc trở thành người cộng sản đầu tiên của Việt Nam? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Tham gia sáng lập Đảng Cộng sản Pháp (1920)"
  },
  {
    "id": 142,
    "premium": true,
    "question": "Hội nghị Ban chấp hành Trung ương lần thứ tám khóa V (6/1985) đã họp bàn về vấn đề quan trọng nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Giá - lương – tiền"
  },
  {
    "id": 143,
    "premium": true,
    "question": "Giáo trình Lịch sử Đảng Cộng sản Việt Nam 2021 đã nhận định : Hội nghị này khởi đầu chuyển biến về nhận thức đường lối kinh tế của Đảng, tháo gỡ những ràng buộc của cơ chế quản lý kế hoạch hóa tập trung, tạo điều kiện cho lực lượng sản xuất \"bung ra\". Đó là hội nghị nào dưới đây? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị Ban chấp hành Trung ương lần thứ 6 khóa IV (8/1979)"
  },
  {
    "id": 144,
    "premium": true,
    "question": "Giáo trình Lịch sử Đảng 2021 chỉ rõ: “Muốn chống đế quốc Mỹ và tay sai, củng cố hòa bình, thực hiện thống nhất, hoàn thành độc lập và dân chủ, điều cốt lõi là phải ra sức củng cố miền Bắc” là quan điểm được Đảng ta nêu lên ở hội nghị nào?",
    "answer": "Hội nghị lần thứ 7 (3/1955) và Hội nghị lần thứ 8 (8/1955) BCH Trung ương Đảng khoá II"
  },
  {
    "id": 145,
    "premium": true,
    "question": "“Tăng cường xây dựng Đảng trong sạch, vững mạnh; phát huy sức mạnh toàn dân tộc, dân chủ xã hội chủ nghĩa; đẩy mạnh toàn diện, đồng bộ công cuộc đổi mới; bảo vệ vững chắc Tổ quốc giữ vững môi trường hòa bình, ổn định; phấn đấu sớm đưa nước ta cơ bản trở thành nước công nghiệp theo hướng hiện đại” là chủ đề của Đại hội lần thứ mấy? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đại hội lần thứ XII của Đảng (1/2016)"
  },
  {
    "id": 146,
    "premium": true,
    "question": "Dưới thời thực dân Pháp xâm lược và cai trị (1858 – 1945), xã hội Việt Nam tồn tại mấy giai cấp, tầng lớp? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Năm giai cấp, tầng lớp"
  },
  {
    "id": 147,
    "premium": true,
    "question": "Tại hội nghị Trung ương 5/1941, ai được cử làm Tổng Bí thư của Đảng? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Trường Chinh"
  },
  {
    "id": 148,
    "premium": true,
    "question": "Đường lối kháng chiến chống thực dân Pháp (1946-1954) của Đảng được hình thành qua các văn kiện chủ yếu nào sau đây? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Văn kiện Đại hội III của Đảng"
  },
  {
    "id": 149,
    "premium": true,
    "question": "Phương châm đối ngoại của Đảng được bổ sung và phát triển qua các kỳ đại hội ở Đại hội IX (2001) là gì? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Việt Nam sẵn sàng là bạn, là đối tác tin cậy của các nước trong cộng đồng quốc tế"
  },
  {
    "id": 150,
    "premium": true,
    "question": "Hội nghị lần thứ 6 Ban chấp hành Trung ương khóa VI (3/1989) đã thông qua nội dung quan trọng nào sau đây? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Một số vấn đề cấp bách về xây dựng Đảng."
  },
  {
    "id": 151,
    "premium": true,
    "question": "Đại hội lần II của Đảng (2/1951), ai được cử làm Tổng Bí thư? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Trường Chinh"
  },
  {
    "id": 152,
    "premium": true,
    "question": "Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ II (1951), Đảng ta quyết định đổi tên là gì? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đảng Lao động Việt Nam"
  },
  {
    "id": 153,
    "premium": true,
    "question": "Đảng ta lấy tên là Đảng cộng sản Đông Dương bắt đầu từ quyết định nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị Trung ương (10/1930)"
  },
  {
    "id": 154,
    "premium": true,
    "question": "“Vấn đề thổ địa là cái cốt của cách mạng tư sản dân quyền” . Quan điểm này được Đảng nêu lên ở văn kiện nào? Hãy chọn phương án đúng:",
    "answer": "Luận cương tháng 10 (10/1930)"
  },
  {
    "id": 155,
    "premium": true,
    "question": "Hiệp định Pari về chấm dứt chiến tranh lập lai hoà bình ở Việt Nam được ký kết thời gian nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "27/01/1973"
  },
  {
    "id": 156,
    "premium": true,
    "question": "Sự kiện nào đánh dấu việc Nguyễn Ái Quốc trở thành người cộng sản đầu tiên của Việt Nam? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Tham gia sáng lập Đảng Cộng sản Pháp (1920)"
  },
  {
    "id": 157,
    "premium": true,
    "question": "“Nâng cao năng lực lãnh đạo và sức chiến đấu của Đảng, phát huy sức mạnh toàn dân tộc, đẩy mạnh toàn diện công cuộc đổi mới, sớm đưa nước ta ra khỏi tình trạng kém phát triển” là chủ đề của Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ mấy? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đại hội lần thứ X của Đảng (4/2006)"
  },
  {
    "id": 158,
    "premium": true,
    "question": "“ Khẳng định trong thực tế quyền lãnh đạo và năng lực lãnh đạo cách mạng của giai cấp vô sản” là nhận định của đồng chí Lê Duẩn về sự kiện nào sau đây? Chọn phương án đúng",
    "answer": "Phong trào Đồng khởi (1960)"
  },
  {
    "id": 159,
    "premium": true,
    "question": "Đại hội VI của Đảng 1986 đã xác định nội dung chính của công nghiệp hóa xã hội chủ nghĩa trong những năm còn lại của chặng đường đầu tiên là gì? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Thực hiện 3 chương trình mục tiêu: lương thực – thực phẩm, hàng tiêu dùng, hàng xuất khẩu"
  },
  {
    "id": 160,
    "premium": true,
    "question": "Đại hội V của Đảng (1982) đã có những điều chỉnh như thế nào về nội dung, bước đi, cách làm của công nghiệp hóa xã hội chủ nghĩa trong chặng đường đầu tiên? Hãy chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Ưu tiên phát triển công nghiệp nặng một cách hợp lý"
  },
  {
    "id": 161,
    "premium": true,
    "question": "Kế hoạch 5 năm lần thứ nhất trong thời kỳ đưa miền Bắc quá độ lên chủ nghĩa xã hội (1954 – 1975) diễn ra trong thời gian nào? Chọn phương án đúng :",
    "answer": "1961 – 1965"
  },
  {
    "id": 162,
    "premium": true,
    "question": "Để gạt mũi nhọn tiến công của kẻ thù vào Đảng, Đảng ta tuyên bố tự giải tán nhưng thực chất là rút lui vào hoạt động bí mật chỉ để lại một bộ phận hoạt động công khai dưới danh nghĩa nào sau đây ? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghiên cứu chủ nghĩa Mác - Lê nin"
  },
  {
    "id": 163,
    "premium": true,
    "question": "Để phá thế bao vây cô lập, phát triển lực lượng và giành thế chủ động tháng 9 – 1950, lần đầu tiên trung ương Đảng đã chủ trương mở chiến dịch tiến công quy mô lớn nào sau đây? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Chiến dịch Biên Giới"
  },
  {
    "id": 164,
    "premium": true,
    "question": "Kẻ thù cụ thể, trước mắt, duy nhất của cách mạng Việt Nam là phát xít Nhật được xác định từ Hội nghị nào?",
    "answer": "Hội nghị Thường vụ Trung ương (3/1945)"
  },
  {
    "id": 165,
    "premium": true,
    "question": "Đại hội lần I của Đảng (3/1935), ai được cử làm Tổng Bí thư? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Lê Hồng Phong"
  },
  {
    "id": 166,
    "premium": true,
    "question": "Hội nghị Toàn quốc của Đảng họp 13 – 15/8/1945 đã quyết định vấn đề gì?",
    "answer": "Quyết định Tổng khởi nghĩa trong cả nước, giành lấy chính quyền trước khi quân Đồng Minh vào nước ta."
  },
  {
    "id": 167,
    "premium": true,
    "question": "Những thuận lợi căn bản của đất nước ta sau Cách mạng tháng Tám năm 1945 là gì? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Đất nước ta bị chia cắt làm hai miền"
  },
  {
    "id": 168,
    "premium": true,
    "question": "Sau hiệp định Pari, chúng ta tiếp tục khẳng định “con đường cách mạng miền Nam là con đường bạo lực cách mạng… bất kể trong tình huống nào cũng phải nắm vững thời cơ, giữ vững đường lối chiến lược tiến công” trong Hội nghị nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị lần thứ 21 BCH Trung ương khóa III (7/1973)"
  },
  {
    "id": 169,
    "premium": true,
    "question": "Bốn nhóm chính sách xã hội trong chặng đường đầu tiên được Đảng đề ra ở thời điểm nào",
    "answer": "Đại hội VI (12/1986)"
  },
  {
    "id": 170,
    "premium": true,
    "question": "“Hãy giữ vững chí khí chiến đấu” là câu nói của ai trong nhà tù của thực dân Pháp?",
    "answer": "Trần Phú"
  },
  {
    "id": 171,
    "premium": true,
    "question": "Các yếu tố của tình hình thế giới ảnh hưởng tới xã hội Việt Nam cuối thế kỷ XIX, đầu thế kỷ XX là gì? Chỉ ra phương án không đúng:",
    "answer": "Chiến tranh thế giới thứ II bùng nổ"
  },
  {
    "id": 172,
    "premium": true,
    "question": "Đại hội XIII của Đảng 2021 đưa ra 3 đột phá chiến lược là gì? Chọn phương án không đúng",
    "answer": "Xây dựng văn hóa, con người Việt Nam"
  },
  {
    "id": 173,
    "premium": true,
    "question": "Các cuộc khởi nghĩa nào sau đây hưởng ứng chiếu Cần Vương? Chọn phương án không đúng",
    "answer": "Khởi nghĩa Yên Thế"
  },
  {
    "id": 174,
    "premium": true,
    "question": "Những giai cấp, tầng lớp xã hội mới xuất hiện trong xã hội Việt Nam từ khi Pháp xâm lược là những giai cấp, tầng lớp nào? Chọn phương án không đúng.",
    "answer": "Nông dân"
  },
  {
    "id": 175,
    "premium": true,
    "question": "Hiến pháp của nước Việt Nam Dân chủ cộng hoà được Quốc hội thông qua vào thời gian nào? Chọn phương án đúng",
    "answer": "9/11/1946"
  },
  {
    "id": 176,
    "premium": true,
    "question": "Đảng Cộng sản Việt Nam là sản phẩm của sự kết hợp giữa các yếu tố nào? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Phong trào dân chủ tư sản"
  },
  {
    "id": 177,
    "premium": true,
    "question": "Luật đầu tư nước ngoài có hiệu lực từ thời điểm nào?",
    "answer": "1988"
  },
  {
    "id": 178,
    "premium": true,
    "question": "Ba bước đột phá trong quá trình tìm tòi, đổi mới của Đảng ta trong giai đoạn 1975 – 1986 được thể hiện qua các Hội nghị nào sau đây? Hãy chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Hội nghị Trung ương 2 khóa V (12 – 1982)"
  },
  {
    "id": 179,
    "premium": true,
    "question": "Mặt trận Việt Minh được thành lập theo quyết định của Hội nghị Trung ương nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị Trung ương lần thứ 8 (5/1941)"
  },
  {
    "id": 180,
    "premium": true,
    "question": "Cuộc vận động xây dựng và chỉnh đốn Đảng lần đầu tiên được phát động tại Hội nghị nào sau đây? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị lần thứ 6 Ban chấp hành Trung ương khóa VIII (lần 2) (2/1999)"
  },
  {
    "id": 181,
    "premium": true,
    "question": "Cuộc khai thác thuộc địa lần 2 của Pháp ở Đông Dương diễn ra trong thời gian nào? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "1919 – 1929"
  },
  {
    "id": 182,
    "premium": true,
    "question": "Trong những nội dung sau đây, nội dung nào nói lên đặc trưng bản chất của CNXH mà nhân dân ta xây dựng do Đại hội VII của Đảng nêu lên? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Do nhân dân lao động làm chủ."
  },
  {
    "id": 183,
    "premium": true,
    "question": "Đường lối cách mạng miền Nam được thảo luận tại Hội nghị Xứ uỷ Nam Bộ 12/1956 là do ai soạn thảo? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Lê Duẩn"
  },
  {
    "id": 184,
    "premium": true,
    "question": "Đặc điểm lớn nhất của miền Bắc khi bước vào thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội 1954 – 1975 là gì? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Từ một nền kinh tế nông nghiệp lạc hậu tiến thẳng lên chủ nghĩa xã hội không trải qua giai đoạn phát triển tư bản chủ nghĩa."
  },
  {
    "id": 185,
    "premium": true,
    "question": "Bốn thách thức lớn của nước ta lần đầu tiên được Đảng ta khẳng định tại Hội nghị nào sau đây? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị Đại biểu toàn quốc giữa nhiệm kỳ khóa VII (1/1994)"
  },
  {
    "id": 186,
    "premium": true,
    "question": "Chỉ thị kháng chiến kiến quốc đã xác định khẩu hiệu cách mạng Việt Nam sau cách mạng tháng Tám năm 1945 là gì? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Dân tộc trên hết, Tổ quốc trên hết"
  },
  {
    "id": 187,
    "premium": true,
    "question": "Mục tiêu phấn đấu đến giữa thế kỷ XXI, nước ta trở thành nước phát triển theo định hướng xã hội chủ nghĩa được Đảng đưa ra tại Đại hội nào sau đây? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đại hội XIII"
  },
  {
    "id": 188,
    "premium": true,
    "question": "Chính cương Đảng Lao động Việt Nam tháng 2 – 1951 đã nêu ra các tính chất của xã hội Việt Nam là gì? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Dân chủ nhân dân, một phần thuộc địa và nửa phong kiến"
  },
  {
    "id": 189,
    "premium": true,
    "question": "Văn kiện nào sau đây của Đảng lần đầu tiên khẳng định nền văn hóa Việt Nam có đặc trưng: tiên tiến, đậm đà bản sắc dân tộc? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Cương lĩnh xây dựng đất nước trong thời kì quá độ lên CNXH (1991)"
  },
  {
    "id": 190,
    "premium": true,
    "question": "Hội nghị Trung ương tháng 11/1958 quyết định vấn đề nào sau đây? Chọn phương án đúng :",
    "answer": "Đề ra kế hoạch 3 năm phát triển kinh tế văn hóa và cải tạo XHCN đối với kinh tế cá thể và công thương nghiệp tư bản tư doanh (1958 – 1960)"
  },
  {
    "id": 191,
    "premium": true,
    "question": "Mặt trận dân tộc thống nhất mang tên Hội phản đế đồng minh mà Đảng ta tổ chức và lãnh đạo ra đời trong thời gian nào? Hãy chọn phương án đúng",
    "answer": "1930 – 1931"
  },
  {
    "id": 192,
    "premium": true,
    "question": "Bước ngoặt chuyển nước ta sang thời kỳ mới – thời kỳ đẩy mạnh công nghiệp hóa hiện đại hóa đất nước được đánh dấu tại Đại hội lần thứ mấy của Đảng Cộng sản Việt Nam? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ VIII (6/1996)"
  },
  {
    "id": 193,
    "premium": true,
    "question": "Hội nghị nào của Đảng mở đường cho phong trào “Đồng khởi” ở miền Nam năm 1960? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị Trung ương15 – Khoá II của Đảng ( 1 – 1959)"
  },
  {
    "id": 194,
    "premium": true,
    "question": "Phong trào yêu nước Việt Nam cuối thế kỷ 19, đầu thế kỷ 20 theo khuynh hướng phong kiến tiêu biểu là phong trào nào? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Phong trào Cần Vương."
  },
  {
    "id": 195,
    "premium": true,
    "question": "“Đại hội của trí tuệ - đổi mới, dân chủ - kỷ cương - đoàn kết” là chủ đề của Đại hội lần thứ mấy của Đảng Cộng sản Việt Nam? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đại hội VII (1991)"
  },
  {
    "id": 196,
    "premium": true,
    "question": "Hội nghị hợp nhất các tổ chức cộng sản năm 1930 đã quyết định thành lập đảng với tên gọi là gì? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Đảng cộng sản Việt Nam."
  },
  {
    "id": 197,
    "premium": true,
    "question": "Đại hội lần thứ mấy của Đảng cộng sản Việt Nam lần đầu tiên nêu lên hai nhiệm vụ chiến lược của cách mạng nước ta là xây dựng thành công chủ nghĩa xã hội và sẵn sàng chiến đấu, bảo vệ vững chắc tổ quốc Việt nam XHCN? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đại hội V (3 – 1982)"
  },
  {
    "id": 198,
    "premium": true,
    "question": "Ở Hội nghị nào Đảng ta nhận định: “Trong lúc này… nếu không giải quyết được vấn đề dân tộc giải phóng, không đòi được độc lập tự do cho toàn thể dân tộc, thì chẳng những quốc gia dân tộc còn chịu mãi kiếp ngựa trâu, mà quyền lợi của bộ phận, giai cấp đến vạn năm cũng không đòi lại được”",
    "answer": "Hội nghị Trung ương lần thứ 8 (5/1941)"
  },
  {
    "id": 199,
    "premium": true,
    "question": "Cương lĩnh xây dựng đất nước trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội lần đầu tiên được đề ra năm nào?",
    "answer": "1991"
  },
  {
    "id": 200,
    "premium": true,
    "question": "Mâu thuẫn chủ yếu nhất của xã hội Việt Nam dưới thời Pháp là gì? Chọn phương án đúng",
    "answer": "Mâu thuẫn giữa toàn thể dân tộc Việt Nam với thực dân Pháp xâm lược"
  },
  {
    "id": 201,
    "premium": true,
    "question": "Những khó khăn, thách thức đối với Việt Nam sau cách mạng tháng Tám năm 1945 là gì? Chọn phương án không đúng.",
    "answer": "Miền Bắc hoàn toàn giải phóng"
  },
  {
    "id": 202,
    "premium": true,
    "question": "Đảng quyết định mở mặt trận ngoại giao tại hội nghị nào sau đây? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị lần thứ 13 BCH Trung ương khóa III (1/1967)"
  },
  {
    "id": 203,
    "premium": true,
    "question": "Lần đầu tiên Đảng khẳng định coi kinh tế thị trường định hướng xã hội chủ nghĩa là mô hình kinh tế tổng quát của nước ta trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội là tại Đại hội nào sau đây? Hãy chọn đáp án đúng:",
    "answer": "Đại hội lần thứ IX của Đảng (4/2001)"
  },
  {
    "id": 204,
    "premium": true,
    "question": "Trung Quốc cho quân đội chiếm đảo Gạc Ma và các bãi cạn ở quần đảo Trường Sa của Việt Nam vào thời điểm nào?",
    "answer": "3/1988"
  },
  {
    "id": 205,
    "premium": true,
    "question": "Chính cương Đảng Lao động Việt Nam tháng 2 – 1951 đã nêu ra các nhiệm vụ của cách mạng Việt Nam là gì? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Giải phóng hoàn toàn miền Nam, thống nhất nước nhà"
  },
  {
    "id": 206,
    "premium": true,
    "question": "Trong thư chúc mừng năm mới, ngày 1/1/1969, Chủ tịch Hồ Chí Minh đã kêu gọi Chọn phương án đúng :",
    "answer": "“Vì độc lập, vì tự do; Đánh cho Mỹ cút, đánh cho ngụy nhào”"
  },
  {
    "id": 207,
    "premium": true,
    "question": "Trước khi Pháp xâm lược nước ta, Việt Nam có những giai cấp chủ yếu nào? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Nông dân và địa chủ phong kiến."
  },
  {
    "id": 208,
    "premium": true,
    "question": "Những đặc điểm chủ yếu của tình hình nước ta trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội được nêu ra trong Báo cáo chính trị của Đại hội IV (12/1976) là gì? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Đất nước tạm thời chia cắt làm hai miền"
  },
  {
    "id": 209,
    "premium": true,
    "question": "Thắng lợi nào sau đây của cách mạng Việt Nam đã có ý nghĩa đánh dấu bước phát triển nhảy vọt của lịch sử dân tộc Việt Nam, đưa dân tộc ta bước vào kỷ nguyên mới : Kỷ nguyên độc lập, tự do ? Chọn phương án đúng :",
    "answer": "Cách mạng Tháng Tám (1945)"
  },
  {
    "id": 210,
    "premium": true,
    "question": "Để giành thắng lợi trên chiến trường Đảng xác định đấu tranh vũ trang đóng vai trò quyết định trực tiếp là thời gian nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "12/1963"
  },
  {
    "id": 211,
    "premium": true,
    "question": "Việc nghiêm khắc kiểm điểm những sai lầm trong cải cách ruộng đất, công khai tự phê bình trước nhân dân được tiến hành tạị hội nghị nào sau đây ?",
    "answer": "Hội nghị lần thứ 10 BCH Trung ương (9/1956)"
  },
  {
    "id": 212,
    "premium": true,
    "question": "Hiệp định Sơ bộ giữa ta và Pháp được ký kết vào thời gian nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "6-3-1946"
  },
  {
    "id": 213,
    "premium": true,
    "question": "Đại hội lần thứ I của Đảng Cộng sản Đông Dương (1935) đã đề ra những nhiệm vụ nào sau đây? Chọn phương án không đúng",
    "answer": "Đưa nhiệm vụ giải phóng dân tộc lên hàng đầu"
  },
  {
    "id": 214,
    "premium": true,
    "question": "Phương châm chỉ đạo tại Đại hội XII của Đảng là gì? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đoàn kết - Dân chủ - Kỷ cương – Đổi mới"
  },
  {
    "id": 215,
    "premium": true,
    "question": "Quá trình Nguyễn Ái Quốc chuẩn bị các điều kiện để thành lập Đảng Cộng sản Việt Nam diễn ra chủ yếu trong thời gian nào? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Từ 1921-1929"
  },
  {
    "id": 216,
    "premium": true,
    "question": "Cơ quan tuyên truyền của hội Việt Nam cách mạng thanh niên là gì? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Báo Thanh niên"
  },
  {
    "id": 217,
    "premium": true,
    "question": "Đường lối cách mạng xã hội chủ nghĩa ở miền Bắc được thông qua tại đại hội nào? Chọn phương án đúng :",
    "answer": "Đại hội III"
  },
  {
    "id": 218,
    "premium": true,
    "question": "Cuộc họp của Ban Thường vụ Trung ương Đảng (3/1945) đã đưa ra:",
    "answer": "Chỉ thị “Nhật – Pháp bắn nhau và hành động của chúng ta”"
  },
  {
    "id": 219,
    "premium": true,
    "question": "Đại hội XI (2011) của Đảng đã xác định thành phần kinh tế tư nhân có vị trí như thế nào trong nền kinh tế quốc dân? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Là một trong những động lực của nền kinh tế"
  },
  {
    "id": 220,
    "premium": true,
    "question": "“Không thành công cũng thành nhân” là khẩu hiệu của cuộc khởi nghĩa nào sau đây? Chọn phương án đúng",
    "answer": "Khởi nghĩa Yên Bái."
  },
  {
    "id": 221,
    "premium": true,
    "question": "Tình hình đất nước ta sau Cách mạng tháng Tám năm 1945 được ví như hình ảnh nào sau đây? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Ngàn cân treo sợi tóc"
  },
  {
    "id": 222,
    "premium": true,
    "question": "Chỉ thị Kháng chiến kiến quốc của Ban Thường vụ Trung ương Đảng đã ra đời vào thời gian nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "25/11/1945"
  },
  {
    "id": 223,
    "premium": true,
    "question": "Theo Giáo trình Lịch sử Đảng Cộng sản Việt Nam (2021), nhận định sau đây nhắc đến thắng lợi nào của cách mạng Việt Nam? \"một chiến công vĩ đại của dân tộc Việt Nma trong thế kỷ XX… đi vào lịch sử thế giới như một chiến công hiển hách, bảo hiệu sự thắng lợi của nhân dân các dân tộc bị áp bức, sự sụp đổ của chủ nghĩa thực dân\". Chọn phương án đúng :",
    "answer": "Chiến thắng Điện Biên Phủ 1954"
  },
  {
    "id": 224,
    "premium": true,
    "question": "Hội nghị Ban chấp hành Trung ương Đảng họp tháng 7 - 1936 chủ trương thành lập mặt trận nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Mặt trận nhân dân phản đế Đông Dương"
  },
  {
    "id": 225,
    "premium": true,
    "question": "Để chống lại cuộc “Chiến tranh cục bộ” của Mỹ, Ban chấp hành Trung ương Đảng đã họp các hội nghị nào sau đây? Chọn phương án đúng :",
    "answer": "Hội nghị lần thứ 11 (3/1965) và hội nghị lần thứ 12 (12/1965)"
  },
  {
    "id": 226,
    "premium": true,
    "question": "Kinh tế tư nhân là một bộ phận cấu thành quan trọng của nền kinh tế quốc dân là nhận định của Đảng vào thời điểm nào",
    "answer": "Tháng 3/2002"
  },
  {
    "id": 227,
    "premium": true,
    "question": "Tổ chức tiền thân của Đảng cộng sản Việt Nam là tổ chức nào? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Việt Nam cách mạng thanh niên."
  },
  {
    "id": 228,
    "premium": true,
    "question": "Chỉ thị Kháng chiến kiến quốc của Ban Thường vụ Trung ương Đảng đã ra đời vào thời gian nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "25/11/1945"
  },
  {
    "id": 229,
    "premium": true,
    "question": "Đường lối kháng chiến chống thực dân Pháp (1946-1954) của Đảng được hình thành qua các văn kiện chủ yếu nào sau đây? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Văn kiện Đại hội III của Đảng"
  },
  {
    "id": 230,
    "premium": true,
    "question": "Hội nghị Ban chấp hành Trung ương Đảng họp tháng 7 - 1936 chủ trương thành lập mặt trận nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Mặt trận nhân dân phản đế Đông Dương"
  },
  {
    "id": 231,
    "premium": true,
    "question": "Đại hội lần II của Đảng (2/1951), ai được cử làm Tổng Bí thư? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Trường Chinh"
  },
  {
    "id": 232,
    "premium": true,
    "question": "Phong trào yêu nước Việt Nam cuối thế kỷ 19, đầu thế kỷ 20 theo khuynh hướng phong kiến tiêu biểu là phong trào nào? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Phong trào Cần Vương."
  },
  {
    "id": 233,
    "premium": true,
    "question": "Những khó khăn, thách thức đối với Việt Nam sau cách mạng tháng Tám năm 1945 là gì? Chọn phương án không đúng.",
    "answer": "Miền Bắc hoàn toàn giải phóng"
  },
  {
    "id": 234,
    "premium": true,
    "question": "Đại hội V của Đảng (1982) đã có những điều chỉnh như thế nào về nội dung, bước đi, cách làm của công nghiệp hóa xã hội chủ nghĩa trong chặng đường đầu tiên? Hãy chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Ưu tiên phát triển công nghiệp nặng một cách hợp lý"
  },
  {
    "id": 235,
    "premium": true,
    "question": "Đảng quyết định mở mặt trận ngoại giao tại hội nghị nào sau đây? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị lần thứ 13 BCH Trung ương khóa III (1/1967)"
  },
  {
    "id": 236,
    "premium": true,
    "question": "“Vấn đề thổ địa là cái cốt của cách mạng tư sản dân quyền” . Quan điểm này được Đảng nêu lên ở văn kiện nào? Hãy chọn phương án đúng:",
    "answer": "Luận cương tháng 10 (10/1930)"
  },
  {
    "id": 237,
    "premium": true,
    "question": "Theo Giáo trình Lịch sử Đảng Cộng sản Việt Nam (2021), nhận định sau đây nhắc đến thắng lợi nào của cách mạng Việt Nam? \"một chiến công vĩ đại của dân tộc Việt Nma trong thế kỷ XX… đi vào lịch sử thế giới như một chiến công hiển hách, bảo hiệu sự thắng lợi của nhân dân các dân tộc bị áp bức, sự sụp đổ của chủ nghĩa thực dân\". Chọn phương án đúng :",
    "answer": "Chiến thắng Điện Biên Phủ 1954"
  },
  {
    "id": 238,
    "premium": true,
    "question": "Cuộc họp của Ban Thường vụ Trung ương Đảng (3/1945) đã đưa ra:",
    "answer": "Chỉ thị “Nhật – Pháp bắn nhau và hành động của chúng ta”"
  },
  {
    "id": 239,
    "premium": true,
    "question": "Hội nghị hợp nhất các tổ chức cộng sản năm 1930 đã quyết định thành lập đảng với tên gọi là gì? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Đảng cộng sản Việt Nam."
  },
  {
    "id": 240,
    "premium": true,
    "question": "Ở Hội nghị nào Đảng ta nhận định: “Trong lúc này… nếu không giải quyết được vấn đề dân tộc giải phóng, không đòi được độc lập tự do cho toàn thể dân tộc, thì chẳng những quốc gia dân tộc còn chịu mãi kiếp ngựa trâu, mà quyền lợi của bộ phận, giai cấp đến vạn năm cũng không đòi lại được”",
    "answer": "Hội nghị Trung ương lần thứ 8 (5/1941)"
  },
  {
    "id": 241,
    "premium": true,
    "question": "Kế hoạch 5 năm lần thứ nhất trong thời kỳ đưa miền Bắc quá độ lên chủ nghĩa xã hội (1954 – 1975) diễn ra trong thời gian nào? Chọn phương án đúng :",
    "answer": "1961 – 1965"
  },
  {
    "id": 242,
    "premium": true,
    "question": "Tại hội nghị Trung ương 5/1941, ai được cử làm Tổng Bí thư của Đảng? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Trường Chinh"
  },
  {
    "id": 243,
    "premium": true,
    "question": "Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ II (1951), Đảng ta quyết định đổi tên là gì? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đảng Lao động Việt Nam"
  },
  {
    "id": 244,
    "premium": true,
    "question": "Đường lối cách mạng xã hội chủ nghĩa ở miền Bắc được thông qua tại đại hội nào? Chọn phương án đúng :",
    "answer": "Đại hội III"
  },
  {
    "id": 245,
    "premium": true,
    "question": "Đảng ta lấy tên là Đảng cộng sản Đông Dương bắt đầu từ quyết định nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị Trung ương (10/1930)"
  },
  {
    "id": 246,
    "premium": true,
    "question": "Chính cương Đảng Lao động Việt Nam tháng 2 – 1951 đã nêu ra các tính chất của xã hội Việt Nam là gì? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Dân chủ nhân dân, một phần thuộc địa và nửa phong kiến"
  },
  {
    "id": 247,
    "premium": true,
    "question": "Dưới thời thực dân Pháp xâm lược và cai trị (1858 – 1945), xã hội Việt Nam tồn tại mấy giai cấp, tầng lớp? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Năm giai cấp, tầng lớp"
  },
  {
    "id": 248,
    "premium": true,
    "question": "Sự kiện nào đánh dấu việc Nguyễn Ái Quốc trở thành người cộng sản đầu tiên của Việt Nam? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Tham gia sáng lập Đảng Cộng sản Pháp (1920)"
  },
  {
    "id": 249,
    "premium": true,
    "question": "“ Khẳng định trong thực tế quyền lãnh đạo và năng lực lãnh đạo cách mạng của giai cấp vô sản” là nhận định của đồng chí Lê Duẩn về sự kiện nào sau đây? Chọn phương án đúng",
    "answer": "Phong trào Đồng khởi (1960)"
  },
  {
    "id": 250,
    "premium": true,
    "question": "Giáo trình Lịch sử Đảng 2021 chỉ rõ: “Muốn chống đế quốc Mỹ và tay sai, củng cố hòa bình, thực hiện thống nhất, hoàn thành độc lập và dân chủ, điều cốt lõi là phải ra sức củng cố miền Bắc” là quan điểm được Đảng ta nêu lên ở hội nghị nào?",
    "answer": "Hội nghị lần thứ 7 (3/1955) và Hội nghị lần thứ 8 (8/1955) BCH Trung ương Đảng khoá II"
  },
  {
    "id": 251,
    "premium": true,
    "question": "Lần đầu tiên Đảng khẳng định coi kinh tế thị trường định hướng xã hội chủ nghĩa là mô hình kinh tế tổng quát của nước ta trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội là tại Đại hội nào sau đây? Hãy chọn đáp án đúng:",
    "answer": "Đại hội lần thứ IX của Đảng (4/2001)"
  },
  {
    "id": 252,
    "premium": true,
    "question": "Văn kiện nào sau đây của Đảng lần đầu tiên khẳng định nền văn hóa Việt Nam có đặc trưng: tiên tiến, đậm đà bản sắc dân tộc? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Cương lĩnh xây dựng đất nước trong thời kì quá độ lên CNXH (1991)"
  },
  {
    "id": 253,
    "premium": true,
    "question": "Mâu thuẫn chủ yếu nhất của xã hội Việt Nam dưới thời Pháp là gì? Chọn phương án đúng",
    "answer": "Mâu thuẫn giữa toàn thể dân tộc Việt Nam với thực dân Pháp xâm lược"
  },
  {
    "id": 254,
    "premium": true,
    "question": "Cơ quan tuyên truyền của hội Việt Nam cách mạng thanh niên là gì? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Báo Thanh niên"
  },
  {
    "id": 255,
    "premium": true,
    "question": "Hội nghị Toàn quốc của Đảng họp 13 – 15/8/1945 đã quyết định vấn đề gì?",
    "answer": "Quyết định Tổng khởi nghĩa trong cả nước, giành lấy chính quyền trước khi quân Đồng Minh vào nước ta."
  },
  {
    "id": 256,
    "premium": true,
    "question": "Mặt trận dân tộc thống nhất mang tên Hội phản đế đồng minh mà Đảng ta tổ chức và lãnh đạo ra đời trong thời gian nào? Hãy chọn phương án đúng",
    "answer": "1930 – 1931"
  },
  {
    "id": 257,
    "premium": true,
    "question": "Chính cương Đảng Lao động Việt Nam tháng 2 – 1951 đã nêu ra các nhiệm vụ của cách mạng Việt Nam là gì? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Giải phóng hoàn toàn miền Nam, thống nhất nước nhà"
  },
  {
    "id": 258,
    "premium": true,
    "question": "Quá trình Nguyễn Ái Quốc chuẩn bị các điều kiện để thành lập Đảng Cộng sản Việt Nam diễn ra chủ yếu trong thời gian nào? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Từ 1921-1929"
  },
  {
    "id": 259,
    "premium": true,
    "question": "Thắng lợi nào sau đây của cách mạng Việt Nam đã có ý nghĩa đánh dấu bước phát triển nhảy vọt của lịch sử dân tộc Việt Nam, đưa dân tộc ta bước vào kỷ nguyên mới : Kỷ nguyên độc lập, tự do ? Chọn phương án đúng :",
    "answer": "Cách mạng Tháng Tám (1945)"
  },
  {
    "id": 260,
    "premium": true,
    "question": "Đại hội XIII của Đảng 2021 đưa ra 3 đột phá chiến lược là gì? Chọn phương án không đúng",
    "answer": "Xây dựng văn hóa, con người Việt Nam"
  },
  {
    "id": 261,
    "premium": true,
    "question": "Cuộc khai thác thuộc địa lần 2 của Pháp ở Đông Dương diễn ra trong thời gian nào? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "1919 – 1929"
  },
  {
    "id": 262,
    "premium": true,
    "question": "Trước khi Pháp xâm lược nước ta, Việt Nam có những giai cấp chủ yếu nào? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Nông dân và địa chủ phong kiến."
  },
  {
    "id": 263,
    "premium": true,
    "question": "Hiệp định Sơ bộ giữa ta và Pháp được ký kết vào thời gian nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "6-3-1946"
  },
  {
    "id": 264,
    "premium": true,
    "question": "Đảng Cộng sản Việt Nam là sản phẩm của sự kết hợp giữa các yếu tố nào? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Phong trào dân chủ tư sản"
  },
  {
    "id": 265,
    "premium": true,
    "question": "Phương châm đối ngoại của Đảng được bổ sung và phát triển qua các kỳ đại hội ở Đại hội IX (2001) là gì? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Việt Nam sẵn sàng là bạn, là đối tác tin cậy của các nước trong cộng đồng quốc tế"
  },
  {
    "id": 266,
    "premium": true,
    "question": "Bước ngoặt chuyển nước ta sang thời kỳ mới – thời kỳ đẩy mạnh công nghiệp hóa hiện đại hóa đất nước được đánh dấu tại Đại hội lần thứ mấy của Đảng Cộng sản Việt Nam? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đại hội Đại biểu toàn quốc lần thứ VIII (6/1996)"
  },
  {
    "id": 267,
    "premium": true,
    "question": "Hiến pháp của nước Việt Nam Dân chủ cộng hoà được Quốc hội thông qua vào thời gian nào? Chọn phương án đúng",
    "answer": "9/11/1946"
  },
  {
    "id": 268,
    "premium": true,
    "question": "Đại hội lần thứ mấy của Đảng cộng sản Việt Nam lần đầu tiên nêu lên hai nhiệm vụ chiến lược của cách mạng nước ta là xây dựng thành công chủ nghĩa xã hội và sẵn sàng chiến đấu, bảo vệ vững chắc tổ quốc Việt nam XHCN? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đại hội V (3 – 1982)"
  },
  {
    "id": 269,
    "premium": true,
    "question": "Trong những nội dung sau đây, nội dung nào nói lên đặc trưng bản chất của CNXH mà nhân dân ta xây dựng do Đại hội VII của Đảng nêu lên? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Do nhân dân lao động làm chủ."
  },
  {
    "id": 270,
    "premium": true,
    "question": "Trong thư chúc mừng năm mới, ngày 1/1/1969, Chủ tịch Hồ Chí Minh đã kêu gọi Chọn phương án đúng :",
    "answer": "“Vì độc lập, vì tự do; Đánh cho Mỹ cút, đánh cho ngụy nhào”"
  },
  {
    "id": 271,
    "premium": true,
    "question": "Sau hiệp định Pari, chúng ta tiếp tục khẳng định “con đường cách mạng miền Nam là con đường bạo lực cách mạng… bất kể trong tình huống nào cũng phải nắm vững thời cơ, giữ vững đường lối chiến lược tiến công” trong Hội nghị nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghị lần thứ 21 BCH Trung ương khóa III (7/1973)"
  },
  {
    "id": 272,
    "premium": true,
    "question": "Phương châm chỉ đạo tại Đại hội XII của Đảng là gì? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đoàn kết - Dân chủ - Kỷ cương – Đổi mới"
  },
  {
    "id": 273,
    "premium": true,
    "question": "Kinh tế tư nhân là một bộ phận cấu thành quan trọng của nền kinh tế quốc dân là nhận định của Đảng vào thời điểm nào",
    "answer": "Tháng 3/2002"
  },
  {
    "id": 274,
    "premium": true,
    "question": "Đại hội XI (2011) của Đảng đã xác định thành phần kinh tế tư nhân có vị trí như thế nào trong nền kinh tế quốc dân? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Là một trong những động lực của nền kinh tế"
  },
  {
    "id": 275,
    "premium": true,
    "question": "Những thuận lợi căn bản của đất nước ta sau Cách mạng tháng Tám năm 1945 là gì? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Đất nước ta bị chia cắt làm hai miền"
  },
  {
    "id": 276,
    "premium": true,
    "question": "Những đặc điểm chủ yếu của tình hình nước ta trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội được nêu ra trong Báo cáo chính trị của Đại hội IV (12/1976) là gì? Chọn phương án không đúng:",
    "answer": "Đất nước tạm thời chia cắt làm hai miền"
  },
  {
    "id": 277,
    "premium": true,
    "question": "Mục tiêu phấn đấu đến giữa thế kỷ XXI, nước ta trở thành nước phát triển theo định hướng xã hội chủ nghĩa được Đảng đưa ra tại Đại hội nào sau đây? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Đại hội XIII"
  },
  {
    "id": 278,
    "premium": true,
    "question": "Hội nghị lần thứ 6 Ban chấp hành Trung ương khóa VI (3/1989) đã thông qua nội dung quan trọng nào sau đây? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Một số vấn đề cấp bách về xây dựng Đảng."
  },
  {
    "id": 279,
    "premium": true,
    "question": "Bốn nhóm chính sách xã hội trong chặng đường đầu tiên được Đảng đề ra ở thời điểm nào",
    "answer": "Đại hội VI (12/1986)"
  },
  {
    "id": 280,
    "premium": true,
    "question": "Đường lối cách mạng miền Nam được thảo luận tại Hội nghị Xứ uỷ Nam Bộ 12/1956 là do ai soạn thảo? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Lê Duẩn"
  },
  {
    "id": 281,
    "premium": true,
    "question": "Hội nghị Ban chấp hành Trung ương lần thứ tám khóa V (6/1985) đã họp bàn về vấn đề quan trọng nào? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Giá - lương – tiền"
  },
  {
    "id": 282,
    "premium": true,
    "question": "Để gạt mũi nhọn tiến công của kẻ thù vào Đảng, Đảng ta tuyên bố tự giải tán nhưng thực chất là rút lui vào hoạt động bí mật chỉ để lại một bộ phận hoạt động công khai dưới danh nghĩa nào sau đây ? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Hội nghiên cứu chủ nghĩa Mác - Lê nin"
  },
  {
    "id": 283,
    "premium": true,
    "question": "Tình hình đất nước ta sau Cách mạng tháng Tám năm 1945 được ví như hình ảnh nào sau đây? Chọn phương án đúng.",
    "answer": "Ngàn cân treo sợi tóc"
  },
  {
    "id": 284,
    "premium": true,
    "question": "Đại hội lần I của Đảng (3/1935), ai được cử làm Tổng Bí thư? Chọn phương án đúng:",
    "answer": "Lê Hồng Phong"
  }
]